ff系列 - 想借庫

有冇觀音大士想還拖？

紅磡觀音廟笠水

善信於借庫時應準備好紅燭1對、大香3支、細香1扎、金銀衣紙1份及金花1對、五齋（羅漢齋）或五果（蘋果、橙、提子、雪梨、士多啤梨等）、茶3杯、水3杯以及筷子3對。

1.事前應茹素
觀音是茹素的，所以祭品不應有肉，參拜者在借庫前一天最好食齋，借庫當日也應全日齋戒，以示虔誠。
2.衣飾要樸素
入廟借庫，宜用碌柚葉沖乾淨身體，再換上乾淨樸素的衣服，切勿穿得太光鮮或太暴露，更不可穿金戴銀和戴帽。欲求增強健康運勢者，男性宜穿啡色的服飾；女性宜穿米黃色或橙色的服飾。
3.肖龍者刑沖
正月廿六日屬狗日，對生肖屬「龍」的人士有刑沖，如往廟宇借庫，必須佩戴綠玉「兔」，以化解刑剋。
4.依廟祝指示
借庫的手續，每間觀音廟均有指定程序，只要依照廟祝的指示便可。祈求時，心中點禱應稱呼「觀音大士」這個正名，不應用「娘娘」、「菩薩」等別號。
5.只能求正財
祈求觀音大士庇祐今年財運亨通，財運只能是正財，所以稟神時應祈求今年能夠獲取應得錢財，不應貪心。如求觀音賜福，必須端正態度，不可以存妄念、邪念，必須誠懇。
6.拿走還神花
借完庫後，記得將「還神花」攞走放在家中窗前，最好插在今年流年財位（即西北方）。至於借庫後獲得的利是（即「庫錢」），應放在銀包或手袋，妥為保存，在還庫時連同還庫壽金化回庫房。

???

有冇清john?

批准

********** 觀音開庫 2020 **********
農曆正月廿六日
2月18日(星期二):晚上11時至凌晨2時
2月19日(星期三):早上7時至下午7時
-----------------------------------
茶果嶺天后宮內除了敬奉天后之外，也設有觀音殿敬奉觀音，每年觀音開庫日必定香火鼎盛，眾多善信誠心前來向觀音借庫，祈求菩薩賜予平安、健康和財庫。

【特別安排】
因應武漢肺炎疫情，觀音開庫日當天會實行人流管制措施，以免廟內過於擠迫。善信請耐心等候進廟。

善信敬請保持戴上口罩。由於口罩供應緊張，抱歉我們未能為善信提供。請見諒。建議善信能夠預備多一個口罩，必要時贈予其他有需要的善信。發揮香港人團結互助精神。

若未能於當天前來借庫，可請我們代辦。2月16日截止登記，額滿即止。詳情請以WhatsApp查詢。
（WhatsApp： 5626 2792）

【流程】
善信於當日請先到本廟的售賣處購買一份借庫香燭，然後耐心排隊輪侯入廟。入廟後請依循工作人員指示有序地誠心向觀音菩薩借庫。

【還庫】
借庫後善信請於農歷新年前還神答謝觀音菩薩庇佑。上年有借庫還未還庫的善信請盡快於開庫日之前先還庫。

【還庫提示】
若你擔心自己年尾忘記還庫，你可以用WhatsApp發一個「1」字短訊給我們，我們在年底會經WhatsApp提醒你。（WhatsApp: 5626 2792）

1)華人廟宇委員會轄下
—紅磡觀音廟「觀音開庫」活動取消
—銅鑼灣大坑蓮花宮及筲箕灣天后廟
今日（18日）晚上11時通宵開放至翌日（2月19日）下午6時正。

2)其他舉行觀音借庫活動廟宇
‧筲箕灣譚公廟
‧香港仔天后廟
‧黄泥涌譚公天后廟
‧土瓜灣天后廟
‧茶果嶺天后廟
‧深水埗天后廟
‧深水埗三太子
‧北帝廟和灣仔玉虛宮（北帝廟）

3)東華三院轄下廟宇不設通宵時段
‧上環列聖宮
‧慈雲山觀音佛堂
‧旺角水月宮
‧油麻地天后廟
‧油麻地福德祠
‧油麻地社壇

八卦一問
有冇巴絲今日去左油麻地觀音廟